中聯辦掃觀塘新盤20伙 作價逾2.47億

1/1 ■中聯辦斥資逾二億四千七百萬，購入觀塘新盤凱滙二十伙。

（星島日報報道）觀塘新盤凱滙月前熱賣，市場矚目，上月底該盤錄「一約多伙」大手買賣，涉二十伙，金額高逾二億四千七百萬元，買家身分終於曝光，就是多年來活躍於樓市、多番掃入住宅單位的中聯辦，今次為繼三年前購入西半山全幢豪宅後，再次大舉出手。

凱滙較早前錄二十伙成交，分布第三座及第五座四十三至四十九樓高層，悉數為兩房戶，土地註冊處資料顯示，該批單位買家為新民置業有限公司，董事為孫忠新及梁雄等，為中聯辦相關人士。涉資逾二億四千七百萬，單位面積介乎五百二十二方呎至七百二十二方呎，該批單位共涉逾一萬一千七百方呎，以成交價計算，平均呎價約二萬一千元。

中聯辦多年來連番購入住宅，今次是政府於二○一七年四月「一約多伙」加辣後，該機構再度出手，值得留意的是，雖然「一約多伙」買家須繳付樓價一成五的印花稅，惟根據現行《印花稅條例》，中央人民政府、政府、公職人員法團包括財政司司長、教育局常任秘書長、社署署長、民政事務局局長，或以公職人員身分行事的任何人，均毋須繳付任何印花稅。該機構料可豁免買家印花稅（BSD）及雙倍印花稅（DSD），各為樓價一成五，涉及稅款約七千四百萬。

中聯辦近年不斷掃貨，對上最矚目的，為二○一五年向恒基西半山英華臺八號鉑峯全幢，作價四億八千萬元。

於二○一六年間，以約一億二千一百萬連購十四伙堅尼地城泓都，以及於二○一五及二○一七年期間，連購十二伙沙田第一城單位，涉資逾六千二百萬元。市場人士估計，最近四年，該機構已動用逾十億購入一百一十四住宅單位。

事實上，該機構除了購入住宅單位擬作員工宿舍外，多年前還購入商廈物業，於二○一三年以逾一億三千萬購入觀塘宏基資本大廈二十二樓全層。

資深測量師張翹楚認為，政府起動九龍東，將令區內成為本港第二個核心商業區 （CBD2），中聯辦可能有意於區內設置辦公室，故以「一約多伙」形式購入區內新盤單位，料日後該批清一色的兩房戶，將作為員工宿舍。由於中聯辦屬政府機構，不必支付稅項，得以減低買樓成本。

特權

洗錢姐

算唔算貪污既一種